[急問]結他換線 有無得只買一條

之前買左包新換 換換下爆左最幼果線 請問有無得只買一包9號線換過?

有 但唔建議咁做

WHY? 買曬成包好曬

音色會唔同 你唔介意冇所謂

直接換晒佢啦

如果你話成set線係早一兩日換 斷左條

我都係淨係換一條，慳錢

如果你話成set線係早一兩日換，彈左冇耐，甚至係冇彈過就斷左條嘅話，就咁買多條1線都ok，因為成set線overall都仲係新；
但如果你話set線係彈左一兩個月，然後依家先黎斷左條嘅話，就建議你成set換，因為你攞條全新嘅1線，配5條用左成個月嘅線，個聲同condition都會唔夾，同埋反正其他線都用左咁耐，唔差在換埋佢地。

感謝解答!

巴打係咪結他新手？提多你一樣野，下次換線時，可以順便用鉛筆/鉛芯筆畫一畫結他個nut（上弦枕）嘅線坑，有助減少磨擦力，從而減少斷線同走音嘅機會。

下圖為示範：

同埋如果巴打係多汗人士，或者唔想成日換線，可以買 Elixir 呢個牌子嘅線，佢木同電結他都有做，特色係佢地嘅線有一層好薄嘅膠膜包住，聲可能會比一般嘅線矇少少，但計整體壽命同手感，我都覺得係好過普通線。

木結他線：

電結他線：

呢隻線通利同柏斯都有做，有唔同string guage揀，至於佢嗰3隻唔同嘅包膠方式（nanoweb, optiweb, polyweb)都係差唔多，求其揀一隻就得。不過佢呢隻就冇單條買，我斷左條嘅話都係買Daddario頂住先 ，有興趣可以去睇下

幅示範圖消失左

好有心既解答! 我都係用緊Elixir 之前第一次換線太ON9 SET到好行 結果彈半下就爆左

巴打你個名，係咪結他線黎